Este archivo recoge el número de partos vaginales, el número de partos con episiotomía y el porcentaje de episiotomías en cada uno de los hospitales públicos de la Comunidad de Madrid en los que hay una maternidad. Han sido obtenido gracias a una petición de acceso a la información pública realizada según la Ley 19/2013 de transparencia, acceso a la información pública y buen gobierno y dirigida a la Consejería de Sanidad de la Comunidad. La Consejería ha concedido los datos en noviembre de 2023 a instancia del Consejo de Transparencia regional. 
